提吓人都俾人閪面。。。

喺七仔排隊買嘢，排我前面個阿嬸右肩孭住個袋，袋裡面有隻松鼠狗

不過就見到成條狗繩跌出嚟，而隻狗本身就箍住，我就好禮貌噉提吓個阿嬸

「唔好意思呀，條繩跌咗出嚟，有啲人行路唔帶眼一踩到就會扯傷『佢』」，而我就怕冒犯到佢，「太太」「小姐」呢啲字都冇用過，雖則佢睇落都有六十

點知個阿嬸聽到之後，嗰種蔑視嘅目光直頭好似係用眼神叫我「死撚開」，然後嗱嗱聲收好條狗繩（收完都係成條跌落嚟）

仆你個街真係好戇鳩，我講我呀，提完佢條狗繩最後都係跌

本身見佢個嘴臉都好難睇好睇唔起人，提佢都係多餘，縱使我都唔預佢會講聲唔該，但係使唔使用呢啲態度嚟對人呢

生閪閉

你柒

唉。。。香港人係咁㗎啦

喺度補返句“多謝”俾樓主啦，希望唔好越嚟越少肯幫人嘅人

你咁樣做係mansplaining

或者你下次就咁講
「你條帶跌左呀」
唔好講後面果句 佢可能會覺得你多管閒事

七樓八樓
我知自己衰乜了thx